【新東補選】李柱銘：從政多年未試過一個議席咁重要

建立時間 (HKT): 20160221 15:25

新東補選候選人、公民黨楊岳橋今早亦到將軍澳寶琳舉行造勢大會，自1985年起開始在港從政，擁有數十年經驗的民主黨創黨主席李柱銘亦有出席造勢大會，他強調今次並非為某一個人助選，而是為香港民主，李柱銘認為自己從政多年，從年未試過一個立會議席如此重要，亦因假如今次落敗會被修改議事規則，故大部泛泛民議員也為楊岳橋站台，力保議事規則不被修改。

李柱銘認為，《網絡23條》、高鐵及港珠澳大橋等具爭議項目，礙於功能組別下令泛民在議會中仍屬少數，故只能靠「拉布」，假如今次補選讓建制派當選，政府一定會不惜一切修改議事規則，即使預算案撥款延後也在所不惜，目的就是當修改《議事規則》通過後，泛民再無機會「拉布」。
他又指泛民議員大部份均支持楊岳橋，是因為擔心假如守不住重要一席：「如果呢次議席守唔到，第時返入去會畀人閹咗」，故他呼籲新界東選民為香港民主盡最大努力。
其他候選人包括梁天琦、方國珊，黃成智，梁天琦，梁思豪及劉志成。